【支那式校園欺凌】小六男生被同學刀片鎅傷手 家長驚悉：好變態恐怖

一名小六男生，26號(周三)在屯門就讀的小學內，遭同班同學用鎅刀鎅傷手臂，班主任獲悉事件通知受傷同學的家長，但只向家長表示其兒子被「刮到」，受害男生家長信以為真，未料兒子返家後才驚見他手臂有兩道血痕，細問下才知被對方用鎅刀鎅傷，對事件感震驚，27號晚到屯門警署報警求助，並到屯門醫院驗傷。事件被事主友人上載至fb，引來關注。警方經初步調查後，將案件暫列為「襲擊致造成實際身體傷害」，由屯門警區刑事調查隊第六隊跟進，暫未有人被捕。

受傷男生的母親劉太對《蘋果》表示，曾與涉事男同學的家長傾談過，獲知男童自幼稚園便有過度活躍症，過往在學校亦曾動手打人，去年10月，她兒子被該名男同學以腳踢頭，當時已通知校方，校方曾承諾多加留意該名男生行為，惟今年9月開學後，該男生又再「活躍」起來，劉太引述兒子講述當日事發經過：「我問佢點解咁儍畀隻手人哋刮？佢話當時與同學捉梗棋，佢（涉事者）突然叫我伸隻手出嚟，見佢隻手得張紙，於是伸出手，點知就捉住我隻手慢慢刮。」原來紙張下有「玄機」，劉太說：「佢奸到搵紙包住把鎅刀」，她的兒子就被鎅到兩條血痕。老師獲悉事件後，已沒收該柄鎅刀，劉太事後看見鎅刀足有6吋長，感到非常心寒。

劉太27號晚到屯門警署報案，並到屯門醫院驗傷，28日凌晨才回家，由於兒子已是第二次遇襲，又感到校方處理手法有問題，她對學校沒有太大信心，最想為兒子轉校，「冇諗過用刀片鎅人，好變態恐怖！」

今晨劉太與校長商討事件，劉太要求涉事男生調往其他班別，兒子在原班繼續就讀，盼能將影響減到最少，校方表示考慮，但承諾會加強對涉事男生的監管，如小息不讓他留在班房，到教員室由教師跟進，或給予他一些服務工作。劉太同時聯絡教育局，該局已獲悉事件，不建議劉太讓兒子轉校，認為留校原班上學對其兒子影響最小，不過，若劉太堅持轉校，教育局亦會提供轉校的資料，劉太至今仍未決定。

肇事學校副校長對《蘋果》表示，學校正了解事件，案件交警方跟進，亦不能透露學生私隱，稍後會向家長交代事件。該校今午則向家長發出通告，指在媒體流傳學校有學生受傷事件，校方已知悉並已接見家長，現正嚴肅處理事件，以確保校園的和諧及學生的安全。

教育局表示收到有關學校一宗學生受傷報告，並向學校了解有關事情件，會與學校保持緊密聯繫，並向學校提供適切支援。

警方亦指屯門警署於周四(27日)晚上接獲一名40歲女子報案，指其11歲兒子在屯門一學校內懷疑被另一名男童在小息期間以刀片鎅傷手臂，男童清醒及被送往屯門醫院治理。警方經初步調查後，將案件暫列為「襲擊致造成實際身體傷害」，由屯門警區刑事調查隊第六隊跟進，暫未有人被捕。

一早講左，香港越黎越撚多蝗仔落左來
啲支那學童全部有暴力傾向
支那學童係學校恰恰霸霸，班教畜選擇息事寧人
香港只會發生愈來愈多支那式校園欺凌

窮人生仔

去國際學校啦屌

香港班師奶好撚鐘意話大陸好，叫班學生唔好出黎爭取。

好人好姐點會係屯門讀小學

中國人 無一個係無辜

沒事兒
玩一下嗎

又係d 屯門濕鳩學校

大陸好呀嘛

冇民主冇問題呀嘛

成篇報導邊到有講襲擊者係新移民

我姑且當佢唔係支那仔，但係香港啲中小學咁多支那學童
佢地父母又用大陸個套方式教，佢地會帶埋大陸個套野落來
到佢地用支那式欺凌文化去恰同學，其他細路就會學，就會傳染開去

我好認同, 但同呢件事有咩關係 件事重點應該係過度活躍學生適唔適合喺一般學校返學

刀？
血都無滴

融合教育

去年10月，她兒子被該名男同學以腳踢頭，當時已通知校方，校方曾承諾多加留意該名男生行為
已經有前科
學校重玩大事化小 小事化無報比個家長係刮傷
無錯 傷口係淺似刮傷
但係學校咁樣去呃家長算係點？ 誠信呢？
最基本作為老師以身作則都做唔到
無阻止到事件發生都算 老師都無可能每個小朋友無時無刻監管到
但係事後為左掩飾真相不惜講大話 重叫家長點樣交個小朋友比學校

刀片？似指甲抓

支那人 狗改不了吃屎 去到國際學校 支那仔一樣咁黑人憎
利伸：中學讀國際學校

用腳踢頭！？食過下夜粥喎

你有冇試過強姦支那妹？或者打劫支那仔？

支持大陸兒童用暴力欺凌港豬細路，弱肉強食，無得怨人

學支那話啦 唔係唔夠競爭力

用刀片鎅都咁淺
見過用手指甲鎅仲深過呢個啦屌

難怪之前有家長殺人

冇

成件事明顯唔關過度活躍事
過度活躍唔等於有暴力傾向，過度活躍只係坐唔定，集中力差
佢呢啲反而少少似自閉，但最大機會係冇家教

點解間間學校發生呢種事都想隱瞞

我係家長一定報警搞大佢 差佬唔受理就搵傳媒 痴撚線教畜

有冇source?send俾老母睇

支那仔?刀片都唔識點解

呢幾年d小學雞真係好撚痴線
前幾日同個小學老師食飯
最誇張係有個學生直頭對住佢舉起張櫈想車落佢到

痴撚線 一定要搞大佢 比壓力學校先肯做野
以前都已經踢過個小朋友 依加就算調左班 呢啲仆街仔一定搵機會報復

完全唔覺個老母有歉意 無家教
你唔教 就等人地幫你教

遲啲會唔會出現
受害者家長 報復

佢而家正正係咁做

果班只識屌蝻既支那狗五毛有冇入黎屌蝗

少年保惑仔

邊間學校呀

細細個都惡，大個仲得了

利申以前小學俾人欺凌過
比起而家出社會既同事惡毒百倍

送小朋友返學真係要小心

有d小朋友
比起大人更恐怖

多數欺凌自殺都係校園發生

屌 所以係邊間 而家一野撚曬成個屯門既小學wor
利申屯門人

又唔開名邊間小學
間學校仲邊會怕影響校風睇緊啲

未死人， 即係無事啦

沒事兒
他只是一個小孩
我爸是李剛
賠錢好了沒甚麼大不了

仲有冇？

唔睇相以為鎅咗成吋深

前幾日深水埗大波全部小學生，冇一個講廣東話

打波

亞氏保加，過度活躍細路 唔應該俾佢地入主流學校讀書

佢地天生係異類，冇得駁

「沒有見血不算是傷人案」
屌你老母有冇腦

雖然唔中意鄰国人或腥港人，但呢篇文邊度有寫佢係新移民？

Btw，而家好多中小學生講普通話